【氣象】（2019年7月下旬）旬初高空擾動影響有雷暴；隨後高空反氣旋支配天氣稍為好轉；旬末驟雨再次增多

氣象討論：2019年7月下旬
此帖文討論期：2019年7月22日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名

""【渣黑死全家】""

南站自爆上大西北

嚟緊大把雨同強對流 上天都睇唔過眼
元朗天打雷劈

警黑合作對市民發動恐怖襲擊
白衫暴動死全族

天 文 台 改 發 十 號 颶 風 信 號
2012-07-24 HKT 00:45
天 文 台 於 午 夜 12 時 45 分 改 發 十 號 颶 風 信 號 。

做乜當年今日

做咩又有個91W

交合升格咗

位於西北太平洋的低壓區已增強為熱帶低氣壓。在下午一時，該熱帶低氣壓集結在東京以南約1370公里，預料向北移動，時速約18公里，橫過日本以南海域。

JMA: GW

木恩報告

七月二日木恩於香港之西南偏南約440公里形成後，天文台於下午4時15分發出一號戒備信號，當時亦是木恩最接近香港的時候。

丹娜絲分裂個個又叫91

呢個又91

屌你老母打風未架

今年會唔會又好似上年咁儲氣爆獲勁 順便又谷下民怨

07w 出世
食壽司

就到8月
目前只有4個TS 1個超颱

EC 有反應 南海季低

不過都係頹

珠江口有機會受強風影響

有個3都好上次咁頹唔當初旋

香港出咗tc warning都唔算

唔好曲解我個意思 原則上出得Tc warning 嗰個就係初旋
然而上次頹成咁 連少少打風feel都冇 有人唔接受呢個所謂初旋其實冇問題
「真·初旋」有直接/大影響 仲等緊
只可以話技術上木恩的確係初旋 但唔可以否定人哋有其他準則

其他人當然可以有其他準則

但我自己就絕對唔認同有直接/大影響嘅初旋係真，影響細嘅就唔係真
我認為影響大同細都係熱帶氣旋
我認為認同呢個準則嘅人根本係盼風，同啲唔想返工、幾時8號嘅冇分別

我發現今年有好多季低

我認為認同呢個準則嘅人根本係盼風，同啲唔想返工、幾時8號嘅冇分別

呢個係咩logic嚟...

海洋力量

諗起嗰晚電台dj好興奮有10號
btw 其實當年改掛3號之後韋爺算唔算行得快

[遍地開花] 天文台員工致香港市民的信

記憶中大交合就係等佢加速先3

大交合

上年呢個時間雲雀

神奇東向西路徑橫過日本後再登陸上海

因為副高仲北過日本南岸，個風沿副高南面邊界咁行通常副高南沿都係華南，所以即係西進形，但好少日本會咁，最多係拋物線轉向形，第二多係南向北隊穿形

百合

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1906號熱帶氣旋 百合 NARI（07W）

死於日本陸上定菲律賓陸上難d

直接撞死係日本中央山脈

氣象討論
請繼續在此帖文集中討論

比你揀你想死係日本定賓賓

通常都係順利橫過，好少死係島國
就算台灣玉山切割都好少直接死係台灣上

可能本身太弱+ 冇乜對流

下個星期六日會係湛江, 係咪會好大風?

應該會幾大風

２８日０３時３１分ころ、地震がありました。
震源地は、三重県南東沖（北緯３３．０度、東経１３７．４度）で、震源の深さは約４２０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は６．５と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。

［震度１以上が観測された地点］
＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。宮城県 震度４ 丸森町鳥屋＊

果然預警唔識計深層，報左d唔合理既野出黎

大嶼山自爆雨

啲黃色雨區黐住機場同埋東涌 依家沙田都有啲雨

出面響幾次旱天雷
重要唔係細聲

MOS自爆

應該可以整個3仔掛............

東太個invest個成長空間好大 有啲仲預測上貓四

92W南海

16.4N 118.4E

Tropical Tidbits話GFS預測高峰去到984mb 食海南雞

1/8 我飛

好似好耐冇見

木恩加強版

今年都冇咩猛貨

有啲悶

好耐無見

副高8月歸位
希望好d

蝴蝶

現 時 位 於 南 海 中 部 的 低 壓 區 會 逐 漸 發 展 ， 有 機 會 在 未 來 一 兩 日 發 展 成 熱 帶 氣 旋 ， 並 在 本 週 中 後 期 移 向 廣 東 西 部 至 海 南 島 一 帶 。 與 其 相 關 的 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 會 影 響 廣 東 沿 岸 ， 該 區 風 勢 頗 大 。

七 月 三 十 一 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 風 5 級 ， 離 岸 6 至 7 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 稍 後 雨 勢 有 時 頗
大 。
氣 溫 ： 26 至 29 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

終於可以降吓溫

隨 後 兩 三 日 有 狂 風 大 驟 雨 ， 風 勢 頗 大 。

咁快 星期三就黎

1/8 凌晨機

GFS跳掣

交合新post

【低壓區發展】現時位於南海中部的低壓區，有機會在未來一兩日發展成熱帶氣旋，並在本週中後期移向廣東西部至海南島一帶。預計未來幾日天氣將會轉差，請留意最新天氣預測。

92w medium

ffs

EC新報稍為北調，CPA大概350公里左右
GFS新報CPA比EC近啲，大約310公里左右

屌你老母又唔中, 大交合正仆街

值得探討

今次有咩高見

個日會大雨?!

聽日開始落到下星期二
星期三四五最大

GFS新報 92W過後 巴士海峽西面有TC 生成 並且移近華南沿岸 (Login 汕尾附近

交合出咗概率圖

內容如下：

位於南海中部的低壓區會逐漸發展，有機會在未來一兩日發展成熱帶氣旋，根據最新的路徑概率預測，將有較大機會移向廣東西部至海南島一帶。預料與其相關的狂風大驟雨及雷暴會在本週中後期影響廣東沿岸，該區風勢頗大，大家請留意天氣變化。

垃圾屌你老母

GFS新報北調 CPA大概270公里左右
Login 湛江

呢個情況可能有8

就算有8咪又係同蓮花一樣弱8

林奠：求其都出個8仔化解民憤

FF下火星台都好

jm9

FFS食完tear gas? 癡撚左線咁

係香港正南STNR一日 仲要爆發增強

韋哥模式
Btw雲圖睇唔到有咩特別

無撚可能

其實gfs都有差唔多嘅預測 都係係香港正南增強

西登好難蓮花洛克既

畀盡啟德

好難再會有一個風好似蓮花咁南禿

天文台在7月9日凌晨1時45分表示確定會在早上發出三號信號[53]，教育局宣佈所有幼稚園、肢體傷殘兒童學校、智障兒童學校停課。由於蓮花增強為颱風並加速西移，天文台在早上6時45分表示短期內發出三號熱帶氣旋警告信號[54]。天文台在早上8時40分發出三號強風信號[55]，當時蓮花集結在香港以東約260公里[39]。天文台隨即表示下午至當晚考慮發出八號信號[56]，後於上午11時45分因應蓮花加速西移，改為下午考慮發出八號信號[57]。中午過後多處地區風勢明顯增強，機場、流浮山、長洲先後錄得西北強風。天文台在下午2時40分發出「熱帶氣旋之特別報告」，宣佈預計在下午5時正或之前發出八號熱帶氣旋警告信號[58]。天文台在下午4時40分發出八號西北烈風或暴風信號[59]，當時蓮花集結在香港之東北約110公里[39]。天文台表示預計蓮花在當晚至翌日（10日）凌晨正面吹襲香港，在天文台總部以北100公里內掠過，但由於蓮花環流較小，且加速移動，預計烈風影響香港時間較短[60]。蓮花在下午6時開始正面吹襲香港，是繼2013年超強颱風天兔後，接近2年以來首個正面襲港的風暴。可是蓮花意外地急劇減弱為熱帶風暴，且自從蓮花登陸後，較強的對流雲團改為集中於系統的北部，與早前數日對流集中於西南部的結構相反[23]，導致其雨帶較難影響香港，香港只是多雲和微雨的天氣（部分地區更有短暫陽光），結果發出八號信號後風力不升反跌，全港沒有任何地方錄得烈風，連高地的風力也只達強風程度，沙田、打鼓嶺更只有輕微至和緩風力。即使蓮花仍在靠近，天文台在晚上7時45分表示蓮花的烈風範圍顯著縮小，香港的烈風威脅將減低，當威脅解除時就會考慮改發三號信號[61]。蓮花在晚上9時最接近香港，在天文台總部以北約50公里掠過[39]。天文台在晚上9時45分更表示短期內改發三號熱帶氣旋警告信號[62]，而此時香港雖轉吹西至西南風，但風力繼續緩和，普遍只有輕微至和緩程度風速。天文台在晚上10時10分改發三號強風信號[63]，當時蓮花集結在香港天文台總部之西北偏北約60公里。

蓮花進一步減弱為熱帶低氣壓，並開始遠離香港，天文台在7月10日凌晨1時45分表示香港普遍地區受強風影響的威脅減低，會在一兩小時內考慮取消所有熱帶氣旋警告信號，但初時仍會受蓮花的外圍雨帶影響，有驟雨及幾陣狂風雷暴[64]。天文台在凌晨4時45分表示會在短期內取消所有熱帶氣旋警告信號，但香港初時高地及離岸仍間中吹強風，並且受蓮花的外圍雨帶影響，有狂風驟雨及幾陣雷暴[65]。天文台在凌晨5時50分直接取消所有熱帶氣旋警告信號[66]，當時蓮花集結在香港以西約200公里，減弱為低壓區。不過取消所有信號前後，受蓮花的殘餘雨帶影響，加上再轉吹南至東南風，部份地區風勢卻不跌反升，西貢在取消信號一刻才錄得風暴期間最高風力，大老山、昂坪及橫瀾島更錄得烈風，長洲、沙田風速亦比熱帶氣旋警告信號生效期間更高，風勢至上午10時才有所回落[67]；然而該次的風力飆升仍未能為測風網絡8個參考自動氣象站帶來烈風。

40年最弱八號
蓮花吹襲期間，天文台測風網絡8個參考自動氣象站只有3個錄得強風，更完全沒有自動氣象站錄得烈風，八號信號完全不達標，三號信號亦欠1站才能達標[68]。風暴期間，機場、流浮山及長洲錄得每小時49、44及42公里的最高10分鐘平均風速，與烈風下限的每小時63公里仍有一定距離。此為2007年採用8個參考站組成的測風網絡以來，首個連三號信號也不達標的八號信號，以及首次出現8站完全沒有錄得烈風的八號信號；同時這次連非指定站亦只有大老山、昂坪和橫瀾島錄得烈風，還要是在取消信號前後才錄得，結果蓮花成為超過40年來最弱的八號信號，比1999年颱風利奧正面襲港時帶來的風力更低，因而被市民嘲諷為「蓮花一現」[69]。然而紀錄已被兩年後的熱帶風暴洛克打破。

就八號信號生效期間風勢微弱，天文台在7月10日凌晨緊急發表新聞稿，表示在9日早上與政府飛行服務隊合作，派定翼機於蓮花風眼附近進行氣象觀測，發現蓮花在中午登陸廣東省陸豐市附近前，風眼結構完整，眼壁附近有颶風風力，確實達到颱風強度[3]。香港天文台助理台長鄭楚明接受香港電台及商業電台電話訪問時更表示，7月9日早上天文台估計若風速及路徑不變（即中心風力每小時130公里，並以海上近岸掠過方式直趨香港），蓮花掠過香港時的確有可能需要發出十號颶風信號[70]；但蓮花其後出乎意料，提早於中午登陸陸豐，並在橫過惠州期間迅速減弱，較強的對流雲團改為集中於系統的北部[23]，加上當時香港主要吹西北風，受到山勢阻擋，所以風勢不大。天文台表示，基於現今科學水平，預測熱帶氣旋強度變化仍有一定困難，天文台會繼續改善預報技術。在香港地下天文台Facebook專頁上，大多數網民表示認同天文台發出八號信號的決定，因為蓮花登陸前仍為颱風，且預計正面吹襲香港，對香港構成重大威脅，天文台必須保障市民生命安全，而蓮花亦加速逼近，發出八號信號刻不容緩；同時蓮花的急速減弱亦實屬難料，所有官方氣象部門及數值預報模式也未能預計[71][72][73]。事隔半個月後，天文台在7月27日公佈颱風蓮花報告[74]，並同時發表新一篇《天文台網誌》，題為《東臨颱風的挑戰》，通過分析蓮花及過去多個從東面來襲的熱帶氣旋，指出不同的天氣和科學因素造成「差之毫釐，謬以千里」的結果，形容東臨颱風對香港的威脅不可輕視，預測東臨颱風充滿挑戰[75]。

後續影響，大雨連綿不斷
而蓮花的殘餘低壓區在隨後一週逐漸轉化為一道廣闊低壓槽，在7月20日至21日橫過華南沿岸並移入內陸，緊隨其後的強烈西南季候風一同為香港帶來連場暴雨及持續強風。7月20日晚上西南風增強，香港天文台在晚上11時10分發出強烈季候風信號，21日廣泛地區颳起強風，離岸及高地更吹烈風。而天文台亦需連續兩日發出黃色暴雨警告信號，當中22日的黃雨警告更持續近半日，成為接近10年以來最長黃雨，山泥傾瀉警告亦一度生效，多處錄得100至150毫米雨量，市區雨量達200毫米，薄扶林更有300毫米雨量；暴雨亦導致薄扶林村山洪暴發，同時交椅洲對開海面一度出現水龍捲。此外天文台亦需在17日及24日發出新界北部水浸特別報告。該股西南季候風的影響與蓮花正面襲港，八號信號生效期間風平浪靜的情況形成強烈對比，因此不少市民把兩者相提並論。

)

FFS

韋帕過後，有遠洋范斯高
南海利奇馬 & 菲東羅莎

，WTPN21 PGTW 292100MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//SUBJ/TROPICAL CYCLONE FORMATION ALERT//RMKS/1. FORMATION OF A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE IS POSSIBLE WITHIN120 NM EITHER SIDE OF A LINE FROM 17.0N 116.6E TO 20.0N 113.1EWITHIN THE NEXT 12 TO 24 HOURS. AVAILABLE DATA DOES NOT JUSTIFYISSUANCE OF NUMBERED TROPICAL CYCLONE WARNINGS AT THIS TIME.WINDS IN THE AREA ARE ESTIMATED TO BE 18 TO 23 KNOTS. METSATIMAGERY AT 291800Z INDICATES THAT A CIRCULATION CENTER IS LOCATEDNEAR 17.2N 116.3E. THE SYSTEM IS MOVING NORTHWESTWARD AT 05KNOTS.2. REMARKS: THE AREA OF CONVECTION (INVEST 92W) PREVIOUSLY LOCATED NEAR 16.5N 116.2E, IS NOW LOCATED NEAR 17.2N 116.3E, APPROXIMATELY 381 NM EAST-SOUTHEAST OF HAIKOU, HAINAN. ANIMATED ENHANCED INFRARED SATELLITE IMAGERY DEPICTS FLARING DEEP CONVECTION PRIMARILY TO THE SOUTH OF A BROAD LOW LEVEL CIRCULATION CENTER (LLCC). A 291314Z METOP-B ASCAT PASS SHOWS A BROAD, WEAK LLCC WITH A LARGE REGION OF 20 TO 25 KNOT WINDS OVER 100 NM TO THE SOUTHEAST. 92W IS CURRENTLY IN A MARGINAL ENVIRONMENT WITH GOOD EQUATORWARD OUTFLOW AND WARM (26 TO 27 CELSIUS) SEA SURFACE TEMPERATURE OFFSETTING MARGINAL (15 TO 20 KNOT) VERTICAL WIND SHEAR. GLOBAL MODELS INDICATE 92W WILL TRACK NORTHWESTWARD TOWARD HAINAN AND INTENSIFY. MAXIMUM SUSTAINED SURFACE WINDS ARE ESTIMATED AT 15 TO 20 KNOTS. MINIMUM SEA LEVEL PRESSURE IS ESTIMATED TO BE NEAR 1001 MB. THE POTENTIAL FOR THE DEVELOPMENT OF A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE WITHIN THE NEXT 24 HOURS IS UPGRADED TO HIGH.3. THIS ALERT WILL BE REISSUED, UPGRADED TO WARNING OR CANCELLED BY 302100Z.//N，NNN

等到8月先黎料

一道強雷雨帶正從東面靠近，並會在未來一兩小時影響本港。巿民請提高警惕。 (30-07-2019 09:00)

個風未形成長洲已經吹強風8中1 橫瀾島曾經烈風仲大風過洛克

係咪有8號打

強烈譴責熱帶氣旋阻住港奴返工

唔會啦 除非有奇蹟

七 月 三 十 一 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 至 東 南 風 5 至 6 級 ， 離 岸 7 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 ， 雨 勢 有 時 頗 大 。

與 其 相 關 的 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 會 影 響 廣 東 沿 岸 ， 該 區 風 勢 頗 大 ， 海 面 有 大 浪 及 湧 浪 。

調強了

又bin c
都係觀望下先啦，留番啲精都未遲

好衰又bin c

交合TCFA

位 於 南 海 中 至 北 部 的 低 壓 區 正 逐 漸 增 強 ， 一 個 熱 帶 氣 旋 似 乎 在 形 成 中 。

想問如果離岸7級, 係咪代表HKO預測會有三號波既風力??

6級已經係強風

依家已經測到市區6級(強風)
睇情況 其實交合已經暗示咗會出三號波

GFS稍為東調同北調
CPA大概喺240公里左右

仆街我1/8晚飛
應該唔會8號波掛

SMG: 1230 T1 (預測本澳風力將會增強。
晚間視乎情況考慮是否改發三號風球。

仲有黃色風暴潮

我哋唔想知你幾時飛

好大風

FFS 繼續FF，

+174 上下川島

我1/8凌晨機 哈哈

其實3號都可以影響航班升降
8號都可能飛到
留意最新航班資訊

開新POST???

Combo

我又係喎

玩相認咩

飛邊

🤔

東京 1/8 2350機

長洲 強風

HKO特提都無,又唔出1號,依家睇個勢夜晚可能已經要3號

澳門積極進取地預告掛3

黑球

全能既醫師預報明早或者可能有機會會接近烈火雄心
會成真乎？最近重播斯特拉麵

聽日8號？

聽日31號

我 南泡 0100

大家可以支持下

路邊：1440 T1

聽日係咪100%落雨呀氣象巴打們聽日考電單車呀屌

好大機會橫風橫雨

屌真係好撚黑呀我第2次落雨要改期喇

唔怪得尋日咁撚大風

btw
係咪天有眼
祝福所有發夢手足
今年好似冇打過風
平時5 6 7月個個月都打風

流料？

流料

冇堅料報埋999拉你

999打唔通

料已流
不過1640呢個掛波時間仲有機會嘅

RUBBISH

曼谷 1245 1/8

已經好大風 未上到TD咩

咁大風都無T1

TCFA都已經掛定1號波先？澳門做野真係有效率

TCFA係交合
SMG升咗TD啦

FFS預報下星期一二，海洋力量發起不合作運動？

原來是這樣，澳門比呢個TD，中心最高持續風速是否45km/h？

大風黑警粒彈頭偏離幾尺

SMG係咪又驚弓

8中2都未t3

中1 only

赤鱲角 東 34 48
長 洲 東 43 57
啟 德 東 26 51
西 貢 東北 32 47
流浮山 東 27 42

1號未呀

3號未呀？

星期6先3號wor

1540 T1

Fact checked

謝謝資料提供，已經比到54km/h

交合已升TD 1540 T1

在 協 調 世 界 時 30 日 06 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 一 個 低 壓 區 已 增 強 為 一 熱 帶 低 氣 壓 ， 其 中 心 集 結 在 北 緯 17.8 度 ， 東 經 114.9 度 之 90 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 8 海 浬 。

我冇野講

出埋track

3仔貨色

如果有TS或以上級數，應該3仔無難度

屌你老母又冇8號, 大交合正仆街

咁你應該屌個風 唔係交合喎

8月5
當然有多個更好

15:40一號戒備信號

會唔會...

開新POST

幾時8號？

你屌下個風，叫佢快d增強為TY級數比你睇仲好過啦

下星期4

呢個風應該冇8號吧

下星期四

隨 著 該 熱 帶 低 氣 壓 靠 近 廣 東 沿 岸 ， 預 料 今 晚 本 地 風 力 會 逐 漸 增 強 ， 視 乎 該 熱 帶 低 氣 壓 的 移 動 路 徑 和 增 強 情 況 ， 天 文 台 會 在 今 晚 至 明 早 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

中出機會得10%

一句講哂, 有冇假放?

你參與罷工咪有

無

劈炮有得你長放呀

SMG出左間尺畫直線未

馬名?

你跑返好d先黎搵我

唔中出仲好
季低性質 外面反而更大風
EC FFS都有預測烈風圈hi過香港

仆街湛江direct hit, 我取消行程了

個ICON好正

唔掛波出黑球算

GFS支持區

信我老細

jma gw左等有名先

成個夏天都無八號波
波呀我要波呀

唔好下下要ok哥騎 ok?

睇圖好似好靚咁wor

吹 清 勁 東 至 東 南 風 ， 離 岸 及 高 地 吹 強 風 ， 海 有 大 浪 及 湧 浪 。 明 日 風 勢 進 一 步 增 強 。

隨 後 一 兩 日 仍 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 風 浪 頗 大 。

1600風力指數：

30.5 km/h (程度屬強勁)
市區風力清勁，陣風可達每小時60公里以上，
離岸及高地風力普遍達強風程度，部份地區更可出現烈風風力。

下星期一等你

南海自己嚟

屌你一個星期先放一日假 聽日又落雨

1630華海：黃 茅 洲 吹 東 風 8 級 。

好多熟悉的名字又上水了

呢邊風post洗太快
嗰邊風post靜鷹鷹

HKO 呢個 T1 實在太遲

阿般

其實交合頭先直上三都唔過份
8中1，機場港內一律35以上，仲話今晚至明早先3

等北邊個高空冷渦走咗之後,就可以解決北邊無乜對流嘅問題

有冇咁快

華海天

1700 W0.1

比較期待下星期

食海南雞

中午都冇乜風…依家尖東勁大風

星期三最接近嗎？

[b]南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.9N 114.7E 490km(S)
1700 17.9N 114.6E W0.1 490km(S)

應該係追定位或者短期波動
睇定啲

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.9N 114.7E 490km(S)
1700 17.9N 114.6E W0.1 490km(S)

HKO一向對TD TS反應慢

按照EC GFS, 聽朝烈風尷尬時段

大風過2011海馬就有得8

再差都有洛克人幫手

又bin c

鞭撚到2046都仲有得鞭

留個名先

駛唔駛發功？要NNN

星期一罷工
星期四八號

持續烈風

等睇下報 TAF

如果今日GFS準的話(仍有好大變數)
星期一8號波都冇得唔罷工啦......

乜有兩個風咩？

之後南海會生多一個 gfs話

1800 STR

西登重勁

個烈風圈大到

直角假身集氣

新手報到

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.9N 114.7E 490km(S)
1700 17.9N 114.6E W0.1 490km(S)
1800 17.9N 114.6E STNR 490km(S)

會否爆發性增強？

火星台預報嘅時間又到啦

儲緊氣？

韋哥 約克都係咁上下位停滯

吹2日烈風？

希望出現多一次納沙/海鷗

港內開始吹強風了，今晚可能要上3

行慢d唔該

唔係

我覺得就算而家立即上3都唔過份

我淨係想知落唔落雨

FFS 四旋

上得ts

一定會啦

其實納沙海鷗遠過佢好多 仲要行得快

好掛住咁多位巴打

09Z

HKO 17.8N 114.6E
JMA 17.6N 114.3E
CMA 18.0N 115.5E

呢2個強度高幾級啦

我想問雷達上面香港東南偏南大約50-100km嗰啲持續嘅海雜波代表啲乜

係

S0.1 W0.1

1900 SW0.1

預 料 今 晚 本 地 風 力 亦 會 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 會 在 今 晚 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

天 文 台 會 在 今 晚 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

訓醒？

HKO偷偷地改左1700定位去17.8了

不過keep w0.1好快西到正南

爆個靚棉花糖出黎可以嗎？

後面果兩件全部北上？

一同歸西

大嶼山食到八級風圈？

我都見到

中央台：

受其影響，預計今天夜間至明天白天，廣東南部和西部、海南島將有大到暴雨，廣東沿海局地有大暴雨（100～140毫米）；南海大部、廣東沿海、海南島東部和北部沿海、瓊州海峽、北部灣東部將出現6～7級大風，南海北部和中部海域、珠江口附近沿海將有8級大風，部分海域和地區陣風可達9～10級。

GFS支持有烈風
+21hrs

+186 有另一個TC login陽江附近

冇

中環大風到癲

會唔會又黎TD618
冇名上3

大把TD都無名有3架喎

gale warning 已出…應該都大機會命名

1930華海繼續 「黃 茅 洲 吹 東 風 8 級 」

8你老母，發少陣夢啦，你班柒頭，屌你哋！#[/red]silly#lm2

2000 W0.1 已經114.4

沒戲了

你岩😄

SMG 2100 3號

其實我覺得唔駛太在意個定位 就咁睇雲圖都好難搵到個中心 留意返風力好過

FFS
預計之內

無大台

Smg係咪自天鴿後反應變得好快

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)

中心權鬥

我load唔到華海天
有無朋友可以share

多中心，東面會贏？

早幾個鐘睇唔係490咩？

警報:
汕尾以南、香港以南、沙堤以南及海南島東南沿岸吹烈風。香港鄰近海域、南澳以南及北部灣以南吹強風。

天氣概況：

在下午七時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在北緯17.8度，東經114.5度附近，其中心附近最高持續風速約為每小時45公里，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

二十四小時內各區天氣預測
香港鄰近海域 吹東至東南風6至7級。
有狂風大驟雨及雷暴。
海有大浪。
南澳以南 吹東至東南風6至7級。
有零散狂風大驟雨及雷暴。
海有大浪。
汕尾以南 吹東至東南風6至7級，間中8級。
有零散狂風大驟雨及雷暴。
海有大至非常大浪。
香港以南 吹東至東南風7至8級。
有狂風大驟雨及雷暴。
海有大至非常大浪。
沙堤以南 吹東北風6至7級，漸轉吹旋風7至8級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有大浪，後轉非常大浪。
海南島東南沿岸 吹北至東北風5至6級，稍後7至8級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有中至大浪，後轉非常大浪。
北部灣以南 吹西至西北風5至6級，稍後7級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有中至大浪。

其後四十八小時天氣展望：吹東南風6至7級，初時8級。有狂風大驟雨及雷暴。

華南沿岸各站最新天氣報告：
橫瀾島 吹東北偏東風6級，能見度18公里。
汕頭 吹東南偏東風2級，能見度30公里。
東沙 吹東風4級，能見度10公里。
黃茅洲 吹東風8級。
澳門 吹東北偏東風4級，能見度27公里。
西沙 吹西北偏西風4級，能見度13公里。有雨。
香港天文台於 2019 年 07 月 30 日 19 時 30 分發出

FFS預測登陸點已經東調到茂名

TS

佢偷改晒前面做17.8N

中心附近最高持續風速仍然約為每小時45公里，幾時先谷到上TS呀

見過鬼仲唔怕黑咩
依家又換埋台長

真・兄弟各自爬山

隔離果件坐唔坐到巴士？

定位好似好大出入

好似連3號都無機會

2100 STR

過 去 數 小 時 ， 本 地 風 力 正 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。

Hko即刻bin你c

好快手 好少見到掛一號五六個鐘就上三

明燈

Bin 得超快

我求你小心啲講野

HKO 17.8 114.4

CMA 18.1 115.2

估唔到咁都有得笑下
巴打明燈

好似咁大出入咁嘅
hko西咁多

名都未有就掛3號

Why not

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)

跟著下幾報NNN溝返淡佢

多中心bo

指哂去雷洲半島

三號風球於 07 月 30 日 21 時 00 分發出。
在 21 時熱帶低氣壓 集結在本澳以南約 470 公里，大致趨向雷州半島。
預測本澳風力將會增強。
預料三號風球將在明日5時前維持。

唔食海南雞算贏左啦

預料三號風球將在明日5時前維持。

SMG 打算上8？

55啦

交合：接 近 中 心 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 55 公 里 。

2110

2115

留名跟進

2125

2120

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

調高咗10km/h

21:15 三號強風信號

WTPQ20 RJTD 301200
RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY
NAME TD

吹 強 風 程 度 東 至 東 南 風 ， 離 岸 及 高 地 間 中 吹 烈 風 。

難以想像咁快手有3仔

8站風力唔算細啦

東嫂上水

大風過洛克未

一果時已勁大風過d弱3

佛誕先食年糕，梗係覺得無咁快食糉啦

bin

點解唔係20/40

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 在 今 晚 及 明 早 會 與 香 港 保 持 超 過 300 公 里 的 距 離 。 除 非 該 熱 帶 低 氣 壓 顯 著 增 強 或 採 取 較 偏 北 的 路 徑 移 動 ， 否 則 明 日 初 時 本 港 風 力 不 會 顯 著 增 強 ， 預 計 三 號 強 風 信 號 會 在 明 日 日 出 前 維 持 。 市 民 在 明 早 出 門 前 ， 請 留 意 最 新 的 天 氣 報 告 。

屌 好撚精景

咁保守

直接跟EC預報話八號機會唔大啦

留定一手

真係睇實測上8，btw 句嘢同smg 差唔多

明 日 初 時 本 港 風 力 不 會 顯 著 增 強 ， 預 計 三 號 強 風 信 號 會 在 明 日 日 出 前 維 持 。

留一手先唔會俾人binc

日出 上午5:54

有強風，大過

平時雷暴都大風過

儲氣

8仔

?

希望聽日掛8號開唔到庭啦

只會順延一日

STNR

時 速 約 15 公 里 -> 時 速 約 12 公 里

儲氣啦

2200 N0.1 !

韋爺上身

TD風圈咁大

東中心

一路向北 我無野講

無名份到尾

TPPN10 PGTW 301210

A. TROPICAL DISTURBANCE 92W (SE OF HAINAN)

B. 30/1140Z

C. XX.XX

D. XXX.XX

E. N/A/HMWRI8

F. N/A

G. IR/EIR

H. REMARKS: POSITION OF LOW LEVEL CIRCULATION CENTER COULD NOT
BE FOUND.

I. ADDITIONAL POSITIONS: NONE

STIGSSON

就算掛到8都捱唔到去12點

風po咁既時候竟然冇人叫爆8號
大家都關心香港人事

唔通FFS又然

係囉。平時都已經開到好多個po
唉,好傷心

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)

都無咩心情追風

N

無心情追風
每個星期返工->發夢->返工
就捱唔住

Off topic 今時今日政府寧願掛8

無期望無失望

真係好L辛苦 ar

真係追cma定位？

多核心電腦黎

個post竟然推得咁慢

好多人都無咩心情 不過連登氣象台會繼續陪住大家
支持大家 支持香港

大家加油

正呀，涼咗好多

原來以前追風係咁開心。好唏噓

Jma仲未命名

未 我估最快都要半夜3點
12點唔似會命名 (希望唔好俾人binc)

8號波天文台發起不合作運動

七月三十一日(星期三)
東至東南風6至7級，離岸及高地間中8級。 多雲，間中有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大。海有大浪及湧浪。
氣溫：26至29度。 相對濕度：百分之80至95

STS，聽日昂坪返工

有無上次個CLS fb group? 想睇下今次有無咩偉論

繼續集氣！一路向北！

2300 17.9 114.4 STNR

[b]南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 、 橫 瀾 島 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 55 、 54 及 48 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 73 、 76 及 65 公 里 。

如持續向北，有機login香港

有冇多啲巴打分享 以前好多圖睇

想睇咩圖?我搵到既可以share
其實宜家個風都未形成 係一個TD黎

行雷啦

stnr果陣中心位置無變，但d雲會唔會郁？

當然會 會anti-clockwise轉
定位係計中心, 同雲帶無關

檸檬🍋巴打好好人啊 唔該晒你

都未成型 都覺得幾大風下

幫到人 自己都開心

（ . 人 . ）！！！！

向北
希望可以比義士休息一曰後日再出黎啦

等佢成型

港島區狗屎mode

何文田閃完大雨中

食緊雨帶

雨帶就嚟，葵涌班手足小心

雨勢頗大

我記得深圳氣象局好似早幾個星期就預依幾日有熱帶氣旋影響深圳500公里既範圍內

咪又係睇EC同FFS

好大雨

呢幅圖有咩啟示

大台天氣報告：三號「戒備」信號

CCTVB一向on9 架啦

有咩啟示

睇JMA 18Z分唔分析到2.0

GFS 12z
最強雨帶係外圍掃香港
+18

+24

東中心即將勝出…亦都係FFS預測之內

0000 NW0.1

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)

新手表示都係睇唔明 南珠哥哥同檸檬哥哥可唔可以教下妹妹

黃 茅 洲 吹 東 北 偏 東 風 8 級

他想變得strong了

windy成最後嬴家

點解會有種mk 味

🤔🤔

爆對流？
咁上面有哥哥話東中心贏緊又係點睇？
𠕇珠哥哥好叻好型

上去HKO睇埋動態圖仲好睇

沙田靜左

暴風雨前夕

要靠風場 渦度圖等等去睇 新手唔一定睇得出

CD-ROM留個名先
追左好耐風post但一個名都冇留過

我都係

你慳D啦

師兄你真係幽默嘅啫

發夢發到傻左？

整多次派比安事件應該可以曲線助攻

德法控JTWC: 只係個擾動

諗起個垃圾筒

lm

黑警page都有份like

星期一李鵬下半旗
上晝一個雷警全港旗都無升到

GFS 繼續報出四旋

南海928

風力冇晏晝咁勁

又吸左過期tg?

你知點解既

現代貨箱碼頭將在今早8時開始暫停所有吉櫃交收服務。

FFG

中心轉移

強壯的JJ與好緊的窿仔

聽日有烈風

月頭東太Barbara爆發，同時南海出個季風低壓
月尾東太Erick爆發，南海又出多個季風低壓

hko首報預0200 18.9 113.8
而家先 18.0 114.3

在上午1時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港以南約480公里，即在北緯18.0度，東經114.3度附近，預料向西北移動，時速約12公里，移向廣東西部一帶。

15>>12km/h

TD618 既特別係冇T1 就掛T3 wor...
唔係因為冇名上3...

10分鐘平均 最高陣風
橫瀾島 東北 50 (F6) 58 (F7)
大老山 東 48 (F6) 59 (F7)
長洲泳灘 東北 35 (F5) 45 (F6)

0200 N0.1

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 及 大 老 山 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 54 及 51 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 63 及 66 公 里 。

睇個user name 都知pro

佢咁北 大交合聽日點算

睇呢個怪風回復下近幾日個心情

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.1N 114.3E N0.1 470km(S)

睇住嚟食啦
哩個距離 哩個強度

EC +19hrs

一陣JMA個報非常關鍵

冇命名就要等00Z / HKO自行升格

currentIntensityNumberOfTropicalCyclone: 1.5

GFS 預測下個week 有個風

個風gg

N0.1

南海TD HKO每小時定位&距離

7/30
1540 T1
1600 17.8N 114.7E 500km(S)
1700 17.8N 114.6E W0.1 500km(S)
1800 17.8N 114.6E STNR 500km(S)
1900 17.8N 114.5E W0.1 500km(S)
2000 17.8N 114.4E W0.1 500km(S)
2100 17.8N 114.4E STNR 500km(S)
2115 丄3
2200 17.9N 114.4E N0.1 490km(S)
2300 17.9N 114.4E STNR 490km(S)

7/31
0000 18.0N 114.3E N0.1W0.1 480km(S)
0100 18.0N 114.3E STNR 480km(S)
0200 18.1N 114.3E N0.1 470km(S)
0300 18.2N 114.3E N0.1 460km(S)

咁夜都唔瞓？ 辛苦櫻之綠茶哥哥

JTWC升格08W

08W INVEST 190730 1800 18.2N 113.3E WPAC 30 996

啲強對流開始向東發展？大交合個定位係咪西咗少少？

港內多站風力稍為緩和及轉吹東北風，惟橫瀾島的持續風速維持在約每小時50公里

竟然有奇蹟沙田柚表示呢廿分鐘好撚大風

係咪好大機會8號？
但咪又係等人返曬工先掛

又向北喇！我屌你哋老母冚家剷負評？ 你老母個閪呀畀我屌到負評

08W相關雨帶正在靠近

翻工啦名位

各

0500 18.4 114.3 N0.1

北流量

0600 18.5 114.3 N0.1

已經正北，仲可以點偏北

永遠唔會明交合諗乜

1000掛
所以叫你返工

1000掛計埋兩小時P8，咪即係唔駛返......

返九點既出哂門口係架車度p8 大交合媽媽不保了

現時未掛8似係因JMA未升格問題，多過強度同路徑問題

不合作運動咪幫你拉布囉

姐係點？ 入到400米都唔使掛8號？

chan ho.jpg

400米一早八咗啦

Chan ho.jpg +1

有無機會今年第一個8號波

留名

TD係唔可以掛8架...
因為正常TD中心附近最高持續風速只有強風程度...
而掛得8號風即係香港十分鐘持續風速已達烈風，
所以唔升TS的話HKO係掛唔到8，
但除非HKO強行升個風做無名TS，
否則就要等埋JMA升格改名

都唔存在強唔強行問題 hko一向自己獨立自主升格

31/07/2019 06:00 十分鐘風向及風力（公里/小時）
橫瀾島 東北偏東 59
大老山 東北偏東 47
長洲泳灘 東北 37
青洲 東北偏東 37
長洲* 東北偏東 33
北角 東北偏東 32
大美督 東北 30
中環碼頭 東 28
塔門 東 28
西貢* 東北 24
赤柱 東北偏東 24
大埔滘 東 24
赤鱲角* 東北偏東 22
流浮山* 東北偏東 20
坪洲 東北偏東 19
沙洲 東 18
啟德* 東 17
黃竹坑 東北 15
京士柏 東 15
天星碼頭 東 15
沙田* 東北偏東 13
石崗 東北偏東 12
南丫島 東北 11
濕地公園 東北偏東 10
將軍澳 東北偏東 9
青衣* 東南 9
打鼓嶺* 東北偏東 6
屯門 無風

0600 STNR?

出面涼爽到好似入咗秋咁

訓醒果然

唔需要過分解讀，根本香港風力都未達標

睇實際風力啦

31/07/2019 06:10 十分鐘風向及風力（公里/小時）
橫瀾島 東北偏東 60
大老山 東北偏東 54
長洲泳灘 東北 39
青洲 東北偏東 39
北角 東北偏東 36
大美督 東北偏東 33
西貢* 東北 32
中環碼頭 東 31
塔門 東北偏東 31
赤柱 東北偏東 30
長洲* 東北 27
大埔滘 東 27
赤鱲角* 東北偏東 24
啟德* 東 20
流浮山* 東北偏東 19
坪洲 東北偏東 19
天星碼頭 東 19
南丫島 東北偏東 18
沙洲 東 18
石崗 東 15
沙田* 東北偏東 15
黃竹坑 東北偏東 14
京士柏 東 14
將軍澳 不定 11
打鼓嶺* 東北偏東 11
青衣* 東南偏東 10
濕地公園 東北偏東 6
屯門 不定 2

橫瀾島仲差3公里就達標......

其實都只係普遍強風，咁快FF 8號？

在 協 調 世 界 時 30 日 21 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 一 個 熱 帶 低 氣 壓 已 增 強 為 一 熱 帶 風 暴 ， 其 中 心 集 結 在 北 緯 18.5 度 ， 東 經 114.3 度 之 90 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 8 海 浬 。

交合

自己地頭自己升

Chan ho.jpg
半日有十二小時 ¼日有6小時

我想要一日

天文台幾時會更新？ 7點？

睇黎交合想上8

唔想上左車又要回頭

岩岩出門口

0700 18.6 114.3 N0.1

等陣就睇吓JMA命名未

觀塘好大風

交合咁有信心會向西北？

粉嶺大雨到癲

屌

烈風圈去到門口，就係差些少......

點解咁北既？

做咩屌我

知動要返正激動得制
我屌大雨 sor

呢3個鐘再繼續正北既話

仲未8號
係就快撚d la

新手留名
啱啱經過吐露港大雨到乜都睇唔到

屌8點前8 號啦

上午機會不大

快撚啦

無線出緊發8號不大
無話上午

今朝望一望風向圖好似郁得慢
係咪吸緊能量慢慢插過黎香港

利申咩都唔識

快啦

收到風就掛

唔好再講收到風喇，冇證據的收到風衰過太多次喇......

Cctvb垃圾

今 早 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 不 大 =發8號不大？
CCTVB果然係垃撚圾呀......

如果真係再向北行或增強，政府搵hko頂一野，最忙個陣就出預警，等大家屌hko,唔屌琴晚兩單大野

天文台寫係今早...

垃圾cctvb 自己cut左人地個「今早」

佢出得三號戒備訊號
啲水平...

now tv 日出前維持3號

十號強風都試過

擺明冇update啦

屌 又報假新聞

唉，大交合點會咁易出個八號比你呀

股市wor

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

位 於 南 海 北 部 的 熱 帶 低 氣 壓 已 增 強 為 熱 帶 風 暴 。

在 上 午 7 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 熱 帶 風 暴 集 結 在 香 港 以 南 約 410 公 里 ， 即 在 北 緯 18.6 度 ， 東 經 114.3 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 15 公 里 ， 移 向 廣 東 西 部 一 帶 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 風 暴 今 日 會 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 ， 並 於 今 日 稍 後 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南 300 公 里 左 右 掠 過 。 除 非 該 熱 帶 風 暴 採 取 較 偏 北 路 徑 移 動 ， 今 早 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 不 大 。

但 隨 著 該 熱 帶 風 暴 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 ， 預 料 日 間 本 港 風 力 及 雨 勢 將 有 所 增 強 。 海 面 亦 會 有 大 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 低 窪 地 區 ， 並 停 止 所 有 水 上 活 動 。

在 過 去 一 小 時 ， 橫 瀾 島 、 大 老 山 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 61、57 及 49 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 67、76 及 56 公 里 。

仲未有名

有，不過最後個風無料
好似兩年前

JMA 要9點

陽光普照

又鞭洛克屍......

一升格就

北到

估下晝3:40 pre8？

唔通派比安2.0

JTWC 鞭屍之旅
＃1 CPA TO HK: 405KM

一個子彈臨尾加速

依家410，點樣屈西平西走

又係講300km

所以我覺得佢錯硬

又要返工

jma瞓醒未

準韋帕 加油！

過 去 數 小 時 ， 該 熱 帶 風 暴 採 取 較 偏 北 路 徑 移 動

smg: 預料三號風球將在今日 12 時前維持

會唔會10點pre8

NW 0.1

爽

係咪追返定位？之前定得西得滯，NNN黎溝淡佢？

TAF VHHH 302300Z 3100/0106 09020KT 9000 FEW015 SCT030
TX29/3106Z TX29/0106Z TN25/3122Z
TEMPO 3100/3106 10025G35KT 3000 TSRA SHRA FEW008CB SCT015 BKN040
TEMPO 3106/3118 11030G40KT 2000 TSRA +SHRA FEW008CB SCT015 BKN040
TEMPO 3118/3124 12025G35KT 2000 +SHRA FEW010CB SCT020
TEMPO 0100/0106 14020G30KT 3000 TSRA SHRA FEW008CB SCT015 BKN040=

TAF 調強左風雨

請問呢個風係咪季風低壓黎，睇個樣大風區域係哂外面

黃 茅 洲
吹 東 北 偏 東 風 9 級

笑死，咁快就俾個風撚

九天預報 今日變左6-7級 離岸8級

北咗咁多粒鐘，西返0.1調整好正常......

9級

升格之時

終於有風 可以睇少其他新聞一陣

在上午8時，位於南海北部的熱帶風暴集結在香港以南約400公里，即在北緯18.7度，東經114.2度附近，預料向西北移動，時速約15公里，移向廣東西部一帶。

又加速返至15km/h

EC預報08W 00Z已經去到112.8E,依家東咗起碼1度

仲西北？

再好打個八號，大家無工返無街出一齊諗下運動下一步應該點行

明明個風過去幾小時都係向北行 點解交合可以咁堅持個風路線會向西走

維穩

咁都可能係因為hko定太東既

可能唔記得拎走李氏力牆個演算法

會否有機會近岸增強

8號未呀你老母西

大交合有512雷達都應該準嘅

會唔會10點就pre8

時速15公里...
有撚排磨

縮風圈就大獲

唔好神化512雷達，當年帕卡一個鐘w0.7既傑作就係512雷達監測範圍入面發生
甚至入咗256都可以定錯

入咗400米 風速夠65 仲唔掛8號嘅。。。

400 米 Are you serious?

9點返哂工，就掛

400m? 烈風圈都到
點發8?

逃犯條例》爭議未平息，上周日（28日）晚上環一帶又發生嚴重警民衝突，警方至今共拘捕49人，他們被扣查至今。警方今日（30日）徵詢律政司意見後，決定起訴當中44人涉嫌暴動罪，1人藏有攻擊性武器，明日（31日）早上在東區裁判法院提堂。

上埋庭先8?

400米已經8咗

31/07/2019 08:00 十分鐘風向及風力（公里/小時）
橫瀾島 東北偏東 54
大老山 東北偏東 53
長洲泳灘 東北偏東 48
青洲 東北偏東 45
塔門 東 40
坪洲 東 36
大美督 東北 35
北角 東北偏東 34
中環碼頭 東 33
長洲* 東北偏東 32
赤鱲角* 東北偏東 28
流浮山* 東北偏東 25
赤柱 東北偏東 25
西貢* 東北 24
大埔滘 東北偏東 24
沙洲 東北偏東 23
南丫島 東 22
黃竹坑 東北 21
天星碼頭 東 19
京士柏 東北 17
啟德* 東北偏東 14
沙田* 東北 14
濕地公園 東北偏東 13
青衣* 東南 12
打鼓嶺* 東 11
將軍澳 北 10
石崗 東 8
屯門 東北偏北 8

轉移大家視線 補風捉影

Tbb 真係好衰，寫8號機會不大
明明講上午機會不大

唔洗維穩既新聞都報錯

市長尋日又話有烈火雄心

天氣報告 出80度都試過啦

雖然知大家好急，不過真係未達標，最高陣風先75，持續風速5x出pre8係咪真係太早..

今日=早上？

話佢報假新聞都唔過份

所以交合咪要特登出個天氣隨筆
叫人睇交合嘅最新風暴消息
因為睇維穩台唔掂

根本係斷章取義

黃 茅 洲 吹 東 北 偏 東 風 9 級 。

出完pre8平西冇料又實比人屌到反艇

專登開黎睇過
TVB 又真係冇左 今早 兩個字

俾我老豆屌左陣

宜家出pre8 2個鐘後仲係8中0我覺得真係唔出奇

又小畫家路線

來吧 我準備好喇 Pre 吧

如果10點出pre8我真係屌到佢反艇

點解今次冇風 post ;?

經典路線

未命名

下午係咪打硬8號

季風低壓，有雷達都好難定位
仲要係多核心

唔係熱帶風暴就有名嫁咩？定處理中？

問問貨櫃碼頭有咩消息

是撚但

唔好再增強，中外圍雨帶就 ok

JMA 冇比名

JMA未升格TS...

又係佢哋

命名由日本氣象廳 jma 姐係細j 統一處理
而升格係各地氣象部門可以自己判斷

我都係講左句姐
訓醒仲掛緊3號

係 唔好返

夜晚會吾會維持？

ts 300km外掛8好似史無前例

p 牌仔出返去啦

食食下晏晝

會
維到聽朝 工都唔洗返

繼續偏北就12點左右可能上STS, PRE 8

問下都吾比

吾你老母啦

極大機會維持 唔洗返

氣象post又開始暴走

餓咗咁耐係少少暴走架啦

今日開始罷工就唔使返

預左 仲要暑假

啲風吹到房分聲

勤奮聲

你老母東得唔得 唔好西

雨帶即將掃港
東區首當其衝

睇完visible令我更加相信hko定錯位

好似連8號都無機會

實際比hko東？

9點可能西跳番幾格先

係絕對定錯位

西啦

榴蓮哥哥有無圖
但睇風向仲係東至東北
應該未過正男？

屌呀

RT

南區好大雨

落大雨都好，喊出黎冇人知
我冇喊呀

屌那星 返10點 玩撚死我 係就早啲掛啦屌

18.9, 114.1

0900 NNW

N0.2 W0.1

天台驚了

返到公司啦，期望下晏啦

如果12點掛都玩撚死 迫車迫到系咁

n0.2

我好奇一問 點解你地識睇天文野 係讀書讀過定點

下朝8號
起碼半日假

下午

係交合台做

天文=/=氣象

睇風向，呢個定位係合理

有興趣自然會比心機去研究

畢竟中心唔係一個圓形
定邊點有差異算正常

點知係派比安2.0

同八號個標準好似仲差好遠

雨帶就殺到
黎料架喇

很就早少少掛

本身中心結構可能比較狹長,所以沙灘波未必適用

都係等今朝風場掃描啦

依家中心風力約65km/h，短時間急劇增強至90km/h，得唔得呀？

2點後囉 股市收囉

5點收 點知收工風平浪靜

西過頭定東過頭呀？

黃茅洲都報九級，下報船舶升75 應無問題

大家都當1200 pre8係劇本

1230pre 8差唔多啦

agger

上8啦 唔想當更

已經出咗發 算啦半日已經好好

仍然係季風低壓特性
外圍雨帶先係最強風力所在

有先算

長洲要生性

有無人覺得最後都係3仔完場

唔通 個天都唔想香港人返工

強3

依個時候副高要生性啦

幾時先有名

可能30分鐘內

在香港時間 2019 年 07 月 31 日 09 時的最新資料

位置: 北緯 18.9 度，東經 114.1 度 (即香港之南約 380 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 65 公里

仲係65km/h

如果谷唔到上STS/TY，隨時3號封頂完場

副睪鳩縮吧

要副高東退？

生性呀

可能係交合劇本特登唔升住

派比安2.0

撐住呀，好想放假

不排除此可能性

唯一係睇下雨帶掃一掃，長洲同港島有無衝到60kph

由 協 調 世 界 時 31 日 01 時 開 始 生 效 的 24 小 時 船 舶 天 氣 預 報 ：
香 港 = 東 至 東 北 6 至 7 級 ， 間 中 8 級 ， 後 轉 吹 東 南 風 6 至 7 級 ， 間 中 8 級 。 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 能 見 度 低 至 1000 米 。 浪 達 6 米 。 東 南 湧 浪 達 3 米 。 溫 度 29-26 度 。

HKO答咗轉東南風後的風勢狀況

中午per8

真係好大風

落唔落雨

我今日考電單車，屋企10點後冇電

睇得出佢內部評估係唔會出8號,除非風力持續增強啫

不斷北都得

😪

點睇得出

南區落到狗屎咁大

8號波未屌你老母北

應該無8號

巴打犀利 內部評估都睇得出

有名了

有雷暴

我想要雨咋

可開新post

氣象post 都應該要fact check 下

叫乜名？

【颱風追擊】1907號熱帶氣旋 韋帕 WIPHA（08W）

如果估有烈風就預測7至8級啦,仲會估6至7級

間中8級，即係睇情況
兩三個重要點有8級風就上八

幾點e家雨都冇滴都唔知點好

Pre 8

過去數小時，韋帕採取較偏北路徑移動。按照現時預測路徑，韋帕今日會逐漸靠近廣東西部沿岸，並於今日稍後最接近本港，在香港西南300公里左右掠過。預料下午本港風力會有所增強，天文台會在中午至下午二時考慮改發八號烈風或暴風信號。

與韋帕相關的雨帶會為本港帶來大驟雨及狂風，海面亦會有大浪及湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

在過去一小時，橫瀾島、大老山及長洲泳灘分別錄得的最高持續風速為每小時66、62及57公里，最高陣風分別為每小時82、82及85公里。

竟然有8

天文台話陣間掛8號

準備收工

Pre8